{
  "questions": [
    {
      "question":"Türkiye'nin başkenti hangi ildir ",
      "answer":"Ankara"
    },
    {
      "question":"Türkiye'de kaç il vardır ",
      "answer":"81"
    },
    {
      "question":"Türkiye Cumhuriyeti kaç yılında kurulmuştur ",
      "answer":"1923"
    },
    {
      "question":"Boynu uzun hayvanın adı nedir ",
      "answer":"Zürafa"
    },
    {
      "question":"En hızlı koşan hayvan hangisidir ",
      "answer":"Çita"
    },
    {
      "question":"Türkiye kaç coğrafi bölgeden oluşmaktadır ",
      "answer":"7"
    },
    {
      "question":"Yüzerken kafaya takılan ",
      "answer":"Bone"
    },
    {
      "question":"Şömine de yakılır ",
      "answer":"Odun"
    },
    {
      "question":"İçinden su geçen silindir ",
      "answer":"Boru"
    },
    {
      "question":"Uykuda görülür ",
      "answer":"Rüya"
    },
    {
      "question":"Birbirine baka baka kararan meyve ",
      "answer":"Üzüm"
    },
    {
      "question":"Balerinlerin giydiği etek ",
      "answer":"Tütü"
    },
    {
      "question":"İyinin karşıtı ",
      "answer":"Kötü"
    },
    {
      "question":"Miyavlayan evcil hayvan ",
      "answer":"Kedi"
    },
    {
      "question":"Kedi ve köpeklerin ön ayakları ",
      "answer":"Pati"
    },
    {
      "question":"Hastalananca içilir ",
      "answer":"İlaç"
    },
    {
      "question":"Karın yağış şekli ",
      "answer":"Lapa"
    },
    {
      "question":"Büyükbaş hayvan barınağı ",
      "answer":"Ahır"
    },
    {
      "question":"Hafifin zıt anlamlısı ",
      "answer":"Ağır"
    },
    {
      "question":"Düz olmayan, yamuk ",
      "answer":"Eğri"
    },
    {
      "question":"Çocuk oyun alanı ",
      "answer":"Park"
    },
    {
      "question":"Düzün zıt anlamlısı ",
      "answer":"Ters"
    },
    {
      "question":"Okulda , sınıfta oturduğumuz yer ",
      "answer":"Sıra"
    },
    {
      "question":"Elbiselerimizi astığımız şey ",
      "answer":"Askı"
    },
    {
      "question":"Para saklanılan yer ",
      "answer":"Kasa"
    },
    {
      "question":"Futbolda içine gol atılan yer ",
      "answer":"Kale"
    },
    {
      "question":"İstanbulun sembolü bir çiçek ",
      "answer":"Lale"
    },
    {
      "question":"Un eleyip, duvara asılan alet ",
      "answer":"Elek"
    },
    {
      "question":"Ayak bileğine takılan bir takı çeşidi ",
      "answer":"Halhal"
    },
    {
      "question":"Boyundan bele kadar uzanan bölüm ",
      "answer":"Sırt"
    },
    {
      "question":"Çoktan seçmeli sınav ",
      "answer":"Test"
    },
    {
      "question":"Eski olmayan ",
      "answer":"Yeni"
    },
    {
      "question":"Üstümüze birşey dökündüğünde kalan iz ",
      "answer":"Leke"
    },
    {
      "question":"Yeni olmayan ",
      "answer":"Eski"
    },
    {
      "question":"Kısa kelimesinin zıt anlamlısı ",
      "answer":"Uzun"
    },
    {
      "question":"Futbol oynanan alan ",
      "answer":"Saha"
    },
    {
      "question":"Limonun tadı nasıldır ",
      "answer":"Ekşi"
    },
    {
      "question":"Kalın olmayan ",
      "answer":"İnce"
    },
    {
      "question":"Koşul anlamına gelir ",
      "answer":"Şart"
    },
    {
      "question":"Özel ilgi alanı ",
      "answer":"Hobi"
    },
    {
      "question":"İnce olmayan ",
      "answer":"Kalın"
    },
    {
      "question":"Elimizin içi ",
      "answer":"Avuç"
    },
    {
      "question":"Bir malı satın almamıza yarar ",
      "answer":"Para"
    },
    {
      "question":"Okul öncesi çocuklar gider, kreş ",
      "answer":"Yuva"
    },
    {
      "question":"Giysilerin boyun bölümü ",
      "answer":"Yaka"
    },
    {
      "question":"Sütünü içtiğimiz büyükbaş hayvan ",
      "answer":"İnek"
    },
    {
      "question":"Elimize yakarız ",
      "answer":"Kına"
    },
    {
      "question":"İplik ile dikiş dikmeye yarar ",
      "answer":"İğne"
    },
    {
      "question":"Nisandan önceki ay ",
      "answer":"Mart"
    },
    {
      "question":"Zamanı gösterir ",
      "answer":"Saat"
    }
  ]
}